# Модуль 2. Основи програмування на мові С
# Лабораторна робота №5. Циклічні конструкції
## 1 ВИМОГИ
### 1.1 Розробник
Іванчихин М.Ю.;
НТУ "ХПІ", гр. КІТ-121б;
https://gitlab.com/miHosho/lab05

### 1.2 Задача
23. (**) Визначити, чи є задане ціле число простим.

## 2 ОПИС ПРОГРАМИ
### 2.1 Функціональне призначення
Програма призначена для вираховування факту простоти числа, с занесенням результату до змінної.
### 2.2 Опис логічної структури
Декларацiя змiнних. Цикл від 2 до число-1, перевіряючий наявність дільників без залишку.
### 2.3 Важливі фрагменти програми
Цикл 1:
```	
result = 1; 
for (i = 2; i < number; i++)
{
  if (number & i == 0)
  {
    result = 0;
    break;
  }
}
```
Цикл 2:
```	
result = 1;
i = 2;
while (i < number)
{
  i++;
  if (number & i == 0)
  {
    result = 0;
    break;
  }
}

```
Цикл 3:
```	
do
{
  i++;
  if (number & i == 0)
  {
    result = 0;
    break;
  }
} while (i < number);

```
## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ
Як частина програмного комплексу для допомоги шкільним вчителям або учням/студентам.
##  ВИСНОВКИ
Програму створено, скомпiльовано, перевiрено, залито на репозиторiй.

